<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/C:/Users/Admin/Desktop/Universidade/Mestrado/PLC/PRI/TPC%27s/tpc3/files/pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <keyname>PRI_MIEI2019_TPC6</keyname>
        <title>Servidor em NodeJS para Gestão de Filmes</title>
        <subtitle>Relatório inserido nos trabalhos práticos da cadeira de PRI de MIEI 2019/20</subtitle>
        <bdate>04/11/2019</bdate>
        <edate>07/11/2019</edate>
        <supervisor>
            <name>José Carlos Ramalho</name>
            <email>jcr@di.uminho.pt</email>
            <homepage>http://www4.di.uminho.pt/~jcr/</homepage>
        </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <member>
            <identifier>A77045</identifier>
            <name>Ricardo Barros Pereira</name>
            <email>a77045@alunos.uminho.pt</email>
            <photo path="./foto.jpg"/>
        </member>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>O objetivo para este trabalho de casa era criar um <b>Servidor Web</b> utilizando a <b>Framework Express</b> que permitisse gerir os filmes disponoveis num dataset disponibilizado pelo supervisor. 
            O dataset foi previamente carregado para uma base de dados <b>MongoDB</b>.</p>
        <p>O Servidor conecta-se á base de dados através do módulo <b>mongoose</b> e disponibiliza uma <b>API</b> de dados capaz de responder a pedidos <b>HTTP</b>.
        O Servidor apresenta uma interface que mostra ao utilizador a listagem dos filmes, em que podemos filtrar a pesquisa por ano, actor ou género. São apresentados os filmes e os respetivos anos em que foram lançados.
        É possivel ainda entrar na página de cada filme onde são apresentados os actores e os géneros do filme.</p>
        <p>O Servidor dá a possibilidade também de adicionar novos filmes, e por sua vez, actores e géneros ao mesmo. Dá também a possibilidade de alteração dos filmes e de remoção da base de dados, assim também como dos actores e dos géneros.</p>
        <p>É possivel também ver a lista dos actores, ordenada por número de filmes e apresentando esse valor, de forma a mostrar um Top de actores.
            Tanto esta funcionalidade como os filtros de pesquisa são extras acrescentados aos objetivos para este trabalho de casa.</p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable path="./app-filmes/">Servidor Web</deliverable>
    </deliverables>
</pr>
